 23:22, 26 февраля 2019
Еще двое задержаны поделу Арашуковых
В рамках уголовного дела против сенатора Рауфа Арашукова и его отца Рауля задержаны еще двое подозреваемых. Об этом сообщила официальный представитель Следственного комитета России Светлана Петренко, передает РИА Новости.Задержанными оказались бывший генеральный директор ОАО «Ессентукская Теплосеть» Замир Борисов и исполняющая обязанности директора филиала ООО «Газпроммежрегионгаз Ставрополь» в Минераловодском районе Ирина Валешная. Отмечается, что на данный момент Борисов работает в АО «Газпром газораспределение Ставрополь».Материалы по теме00:04 —  4 февраля«Везде у него были свои люди»Газовый король Кавказа крал миллиарды и устранял неугодных. Его земляки знали, но молчали00:05 — 11 февраля«Арашуков просто расплакался»Земляки обвинили его в убийствах. Испугавшись разоблачения, он отправил сенатора в СИЗОКак полагает следствие, подозреваемые получали деньги от промышленных потребителей газа. В ближайшее время им выберут меру пресечения и предъявят обвинение.Рауф Арашуков был задержан утром 30 января в зале заседаний Совета Федерации. Он обвиняется в организации убийств, давлении на свидетеля, участии в преступном сообществе. 32-летний подсудимый — самый молодой член верхней палаты парламента — отрицает свою вину. В настоящий момент он продолжает числиться в членах Совфеда.Его отец также является фигурантом уголовного дела. Следствие считает советника главы компании «Газпром Межрегионгаз» Рауля Арашукова создателем ОПГ и участником хищения 30 миллиардов рублей.
